劉霞獲釋 證中共怕國際施壓

西環集中營︰
劉霞獲釋 證中共怕國際施壓

■劉霞

已故諾貝爾和平獎得主劉曉波太太劉霞獲中共批准到德國就醫，香港支聯會及民主派人士無不感高興。有支聯會及民主派人士不約而同對季陶說，雖然中共不肯承認因國際社會、特別是德國政府要求下才釋放劉霞，但誰也看得出若非中美貿易戰開打，中共以釋放劉霞拉攏德國，他們認為今次事件，對民主派如何利用國際形勢爭取香港民主，也有參考作用。

應對中美貿易戰

有支聯會中人對季陶說，其實國際社會及德國政府爭取中共釋放劉霞近一年，到現在才肯放人，當中與中美打貿易戰，中共急於拉攏德國甚至歐盟有直接關係，今次事件也反映在今天國際形勢下，中共並非如他們所說，不怕外國政府施壓，「中共現今係國際上處處受壓，佢唔想再引爆更多火頭，令自己喺國際社會更加冇朋友」，所以他認為民主派應利用今天國際形勢，主動出擊爭取國際社會就香港問題向中共施壓，要中共履行對港落實普選承諾。

支聯會秘書李卓人也對季陶說，今次國際社會成功迫使中共釋放劉霞，正好反映中共並非壓不倒，特別在今天中美貿易戰開打的國際大氣候下，「原來國際社會施壓係有用，中共原來唔係佢自己咁講，唔會向國際社會屈服」，所以他認為不論在爭取香港民主、還是在爭取釋放內地維權人士，只要港人堅持、可以爭取更多外國政府支持及發聲，一同向中共施壓。

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
上一則
建制或禁違規議員開會 郭榮鏗轟違憲

下一則
下一則
爆相爆片

派件特工去果到冧左佢
支共又可以借題發揮仲可以清除異己

主要原因係, 中共覺得放左劉霞都無乜損失姐

中共囚禁 成千上萬民主人士, 家陣只係放左一個劉霞, 佢D家人依然扣留
仲要係放佢去德國, 唔比佢留係中國

對中共來講, 損失不大

如果你可以令到中共放哂全部民主人士, 仲要批准佢地留係中國, 咁中共先係大撚獲

「原來國際社會施壓係有用」
第一日知？